中國game迷CJ展上砸爛PS4抗議原神抄襲薩爾達傳說：曠野之息

創意的簡體中文字可能等同於抄襲，昨日的上海CJ展(中國國際數碼互動娛樂展覽會)上，就有大量保有良知的中國遊戲玩家係遊戲展上和理非抗爭，力圖抗爭反對一隻高度抄襲任天堂著名遊戲《薩爾達傳說：曠野之息》的所謂中國原創遊戲新作《原神》,《原神》由中國米哈遊開發，如果大家知道薩爾達這個任天堂遊戲就簡單，《原神》就是似曾相識照抄的大膽創作，引起連中國遊戲迷都出來奮勇恥笑反抗Playstation4 平台居然為此遊戲發行推出。當中仲有微信用戶「我的隊友四條狗、」出來找數係上海會場怒砸PS4作尋釁滋事式的抗爭行為！

中國微信用房「我的隊友四條狗、」一早高調公開要砸爛PS4抗議，係大陸呢個少少砸爛自己機器的舉動，係犯法的行為好可能被依治安條例逮補，於是有唔少朋友都勸阻佢唔好咁做，不過只有身在前線的「我的隊友四條狗、」才最清楚自己的初心同現場情況，於是佢真係出左來「盡做！」現場也聚集了不少此事件感到相當憤怒的玩家高舉著他們的《薩爾達》game或是任天堂 Switch 遊戲主機，當然也有直接Cosplay 薩爾達主角Link（林克）。反正昨日CJ展上PS4遇上一致的抗爭叫罵，上海Sony互動娛樂在微信的發文同樣被鬧爆，眾多中國網友紛紛表示這臉實在是丟不起。中國《原神》遊戲真的非常之丟臉

米哈游旗下開發中新作《原神》於 2019 ChinaJoy 的 PlayStation 展前線上發佈會，宣布《原神》將登陸 PlayStation 平台, 自《原神》公開以來作品一直同任天堂《薩爾達傳說：曠野之息》作比較疑似高度抄襲，適逢 ChinaJoy 上周末於上海開展，PlayStation 在現場規劃了《原神》試玩區，於是就出現上述抗爭事件。

這場抄襲、借鑑，正版、盜版的爭論始於 6 月初，累積的所有能量在 8 月的 CJ 爆發。事件受到中國內地媒體高度關注，然而細心一睇，其實內地好多媒體是用這件事好像疑似暗地講緊比大陸人知另一個地方的其他事情。中國人也有良心的媒體。當然內地好多又話出來抗爭的是收左錢的任天堂員工，任天堂薩爾達傳說請人唱衰PS4，搞亂ps4展會場地！！

將於PS4發售的中國遊戲《原神》

真係慘部ps4😂

推

過幾日會唔會有幾百人被失蹝

新疆職業技能教育培訓中心